# ABC063

2018-04-28

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAB1GaUxb3tNbKrYy68Shl2Va/ARC075?dl=0

## A - Restricted

- 単純に実装するだけ
  - 足し算の結果で分岐

## B - Varied

- 文字列をリストとして保持
  - sort_uniqして長さが変わっていないかどうかで判定

- 文字列をリストにするにはArrayとしてinitしてから変換

- それかセットを使ってもいいかもしれない

- 前回はString.contain_fromを使って前からインデックスアクセスしていったらしい
  - 意外にかしこいことをやっていた

## C - Bugged

- 最大長は100と小さいので、まずは入力をArrayに昇順ソートして保存する
  - 全体の和を求める
  - 和が10の倍数なら先頭の値を和から引く
  - 更新された和が10の倍数なら次に小さい値を全体の和から引く
  - 上記を繰り返す

- もしすべて10の倍数だったらうまくいかないので、最初にallで確認しておく
  - と思いましたが、全体の和から引く値が配列の最後まで到達したら0とすればいいので、allは必要ありませんでした

## 振り返り

- 今回は特になし
